\include{header}

\begin{document}

\frontpage{Audio}


\software{Nightingale}{Audioplayer}
{Erlaubt die Organisation und Wiedergabe von Musikdateien. Bietet zahlreiche Erweiterungsmöglichkeiten, wie z.B. die Einbindung von Internetradios.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux}
{http://getnightingale.com}
{GPL, MPL, BSD}
{ja}

\software{Amarok}{Audioplayer}
{Erlaubt die Organisation und Wiedergabe von Musikdateien bei vielfältigem Funktionsumfang. Bestandteil des KDE-Projekts.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux}
{https://amarok.kde.org}
{GPL}
{ja}

\software{Rhythmbox}{Audioplayer}
{Erlaubt die Organisation und Wiedergabe von Musikdateien. Bestandteil des GNOME-Projekts.}
{GNU/Linux, andere}
{https://wiki.gnome.org/Apps/Rhythmbox}
{GPL}
{ja}

\software{Musique}{Audioplayer}
{Übersichtlicher und eleganter Audioplayer, der eine einfache Wiedergabe von Musikdateien ermöglicht.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux}
{http://flavio.tordini.org/musique}
{GPL}
{ja}

\software{Tomahawk}{Audioplayer}
{Verfügt über Anbindungen zu zahlreichen webbasierten Musikdiensten und kann, neben lokalen Musikdateien, deren Inhalte nahtlos abspielen.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux}
{http://www.tomahawk-player.org}  % https: ungültiges Zertifikat
{GPL}
{ja}

\software{Audacity}{Audioeditor}
{Ermöglicht die Aufnahme, Bearbeitung (Mischen, Schneiden u.a.) und Optimierung (z.B. Reduktion von Störgeräuschen) von Audiodateien.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux}
{http://audacity.sourceforge.net}
{GPL}
{ja}

\software{Mixxx}{DJ-Programm}
{Bietet virtuelle Plattenspieler mit Tonhöhenregelung und automatischem Beatmatching für DJs sowie eine Auto-DJ-Funktionalität.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux}
{http://mixxx.org}
{GPL}
{ja}

\software{UltraStar Deluxe}{Musikspiel}
{Karaokeprogramm mit Einblendungen von Text, Tonhöhe und -länge im Stil von SingStar.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux}
{http://ultrastardeluxe.org}
{GPL}
{ja}


\backpage

\end{document}
