\include{header}
\borders{cyan}{book}

\begin{document}
\frontpage{Lernen \&\\ Entdecken} %% XXX


\software{Celestia}{3D-Sonnensystemsimulator}
{Weltraumsimulator mit dem Sie durch das Sonnensystem fliegen können.}
{Windows, Mac, GNU/Linux}
{http://www.shatters.net/celestia}
{GPL}
{nein}

\software{Stellarium}{Planetarium}
{Stellt ein fotorealistisches Himmelszelt mit über 600.000 Sternen dar. Ort, Zeit und zahlreiche Darstellungsoptionen können eingestellt werden.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{http://www.stellarium.org}
{GPL}
{ja}

\software{Marble}{Virtueller Globus}
{Zeigt eine Vielzahl von geographischen Karten der Erde und anderer Himmelskörper an.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{http://marble.kde.org}
{LGPL}
{ja}

\software{NumericalChameleon}{Einheitenkonverter}
{Ermöglicht das Umrechnen von nahezu allen Einheiten, Zahlensystemen, Währungen und mehr.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{http://www.jonelo.de/java/nc/}
{GPL}
{ja}

\software{Kiwix}{Offline Reader}
{Programm um Wikipedia und andere Seiten offline zu lesen.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{http://kiwix.org}
{GPL}
{ja}

\software{Geogebra}{Geometrie-Software}
{Mathematiksoftware mit Schwerpunkt Geometrie, sowie Funktionen der Algebra und Analysis.}
{Windows, Mac, GNU/Linux, Android}
{https://www.geogebra.org}
{GPL, CC-BY-NC}
{ja}

\software{Gnu Octave}{Mathematiksoftware}
{Software zur numerischen Lösung mathematischer Aufgaben: Matrizenrechnung, Lösen von Gleichungssystemen, DGLs, Integration uvm.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://www.gnu.org/software/octave/}
{GPL}
{nein}

\software{PhET Simulations}{Simulationssammlung}
{Umfangreiche Sammlung von Simulationen naturwissenschaftlicher Versuche, didaktisch hochwertig und allgemeinverständlich aufbereitet.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://phet.colorado.edu/de/}
{GPL, CC-BY}
{ja}

\backpage

\end{document}
