\include{header}

\begin{document}

\frontpage{Büro \& \\ Textverarbeitung}


\softwaretwo{LibreOffice/OpenOffice}{Office-Paket}
{Eine Zusammenstellung gebräuchlicher Software für Arbeiten im Büro: Textverarbeitung, Tabellenkalkulation, Präsentation und weitere.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://de.libreoffice.org https://www.openoffice.org/de/}
{GPL, LGPL, MPL, ASL2}
{ja}

\software{Scribus}{Desktop-Publishing}
{Seitenlayoutprogramm zur flexiblen Gestaltung professioneller Druckvorlagen aller Art.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{http://www.scribus.net}
{GPL}
{ja}

\software{PDFsam}{PDF-Bearbeitung}
{Erlaubt das Rotieren und Sortieren von Seiten in PDF-Dokumenten, bzw. das Zerteilen und Zusammenfügen von Dateien.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{http://www.pdfsam.org}
{GPL}
{ja}

\software{XMind}{Mind-Mapping}
{Brainstorming- und Mind-Mapping-Software - unterstützt auch das Mindjet MindManager Dateiformat.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://www.xmind.net}
{EPL, LGPL}
{ja}

\software{Lightning Calendar}{\\ \hfill Personal-Information-Manager}
{Erweiterung, die eine Kalender- und Aufgabenverwaltung in das freie E-Mail-Programm Mozilla Thunderbird integriert.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://www.mozilla.org/projects/calendar/}
{GPL, LGPL, MPL}
{ja}

\software{Zim}{Desktop-Wiki}
{Strukturiertes, flexibles Notizbuch, mit dem auch Termine und Aufgabenlisten organisiert werden können.}
{Windows, GNU/Linux}
{http://zim-wiki.org}
{GPL}
{ja}

\software{Task Coach}{Aufgabenverwaltung}
{Übersichtliche Verwaltung persönlicher Aufgaben und To-Do-Listen.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://www.taskcoach.org}
{GPL}
{ja}


\software{TIPP10}{Zehnfingersystem}
{Maschinenschreibtrainer mit intelligenten Übungsfunktionen zum Erlernen des Zehnfingersystems.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{http://www.tipp10.com}
{GPL}
{ja}

\backpage

\end{document}
