\include{header}
\borders{blue}{globe}

\begin{document}
\frontpage{Internet \& \\ World Wide Web}


\software{Mozilla Firefox}{Webbrowser}
{Einer der am häufigsten genutzten Webbrowser, dessen Entwickler viel Wert auf den Schutz der Privatsphäre und offene Internetstandards legen.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://www.mozilla.org/de/firefox/}
{GPL, LGPL, MPL}
{ja}

\software{Mozilla Thunderbird}{E-Mail-Programm}
{Ermöglicht die Verwaltung von E-Mail-Postfächern, Newsfeeds und Instant-Messaging-Konten \& mit der Erweiterung Enigmail um Verschlüsselung erweiterbar.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://www.mozilla.org/de/thunderbird/}
{GPL, LGPL, MPL}
{ja}

\software{Pidgin}{Instant-Messenger}
{Chat-Client für verschiedene Instant"=Messenger"=Dienste wie \mbox{Google} Talk, XMPP/Jabber, Facebook Chat, uvm. Ermöglicht Verschlüsselung mit OTR.}
{Windows, GNU/Linux u.\,a.}
{https://pidgin.im}
{GPL}
{ja}

\software{Adium}{Instant-Messenger}
{Ein zu Pidgin (s.\,o.) vergleichbarer Multi-Protokoll-Client.}
{Mac}
{https://www.adium.im}
{GPL}
{ja}

\software{RSSOwl}{Feedreader}
{Organisiert eine Sammlung aktueller Nachrichten aus beliebigen Newsfeeds.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{http://www.rssowl.org}
{EPL}
{ja}

\software{Free Download Manager}{Download Manager}
{Beschleunigt das Herunterladen und ermöglicht die Wiederaufnahme unterbrochener Downloads.}
{Windows, Mac}
{http://www.freedownloadmanager.org}
{GPL}
{ja}

\software{Transmission}{BitTorrent-Client}
{Einfacher, ressourcenschonender Download-Manager für BitTorrent-Dateien.}
{Windows, Mac, GNU/Linux u.\,a.}
{https://www.transmissionbt.com}
{GPL, MIT}
{ja}

\software{FileZilla}{FTP-Client}
{Erlaubt Dateiübertragungen mittels der Protokolle FTP und SFTP.}
{Windows, Mac, GNU/Linux}
{https://filezilla-project.org}
{GPL}
{ja}

\backpage

\end{document}
