\documentclass[11pt,a4paper,landscape,twocolumn]{article}
\include{header}

\begin{document}
\thema{Büroanwendungen}


\software{LibreOffice}{Office-Paket}
{Eine Zusammenstellung gebräuchlicher Software für Arbeiten im Büro. Enthält u.a. Programme zur Textverarbeitung, Tabellenkalkulation und Präsentation.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://de.libreoffice.org/}
{GPL, LGPL, MPL}
{ja}

\software{Scribus}{Desktop-Publishing}
{Seitenlayoutprogramm zur flexiblen Gestaltung professioneller Druckvorlagen.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.scribus.net/}
{GPL}
{ja}

\software{PDFsam}{PDF-Bearbeitung}
{Erlaubt das Rotieren und Sortieren von Seiten in PDF-Dokumenten, bzw. das Zerteilen und Zusammenfügen von Dateien.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.pdfsam.org/}
{GPL}
{ja}

\software{XMind}{Mind-Mapping}
{Brainstorming- und Mind-Mapping-Software - unterstützt auch das Mindjet MindManager Dateiformat.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.xmind.net/}
{EPL, LGPL}
{ja}


\newpage % ab hier rechte Seite


\software{Lightning - Erweiterung für Mozilla Thunderbird -}{Personal-Information-Manager}
{Integriert eine Kalender- und Aufgabenverwaltung in das freie E-Mail-Programm Mozilla Thunderbird.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.mozilla.org/projects/calendar/lightning/}
{GPL, LGPL, MPL}
{ja}

\software{Zim}{Desktop-Wiki}
{Strukturiertes, flexibles Notizbuch, mit dem auch Termine und Aufgabenlisten organisiert werden können.}
{Windows, GNU/Linux}
{http://zim-wiki.org/}
{GPL}
{ja}

\software{Task Coach}{Aufgabenverwaltung}
{Übersichtliche Verwaltung persönlicher Aufgaben und To-do-Listen.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.taskcoach.org/}
{GPL}
{ja}

\software{TIPP10}{Zehnfingersystem}
{Maschinenschreibtrainer zum Erlernen des Zehnfingersystems mit intelligenten Übungsfunktionen.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.tipp10.com/}
{GPL}
{ja}


\end{document}
