\documentclass[11pt,a4paper,landscape,twocolumn]{article}
\include{header}

\begin{document}
\thema{Video}


\software{VLC}{Multimediaplayer}
{Ein universeller Mulitmediaplayer für alle gängigen Audio- und Videoformate.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{https://videolan.org/}
{GPL und LGPL}
{ja}

\software{Miro}{Video-Podcast-Leser}
{Mulitmediaplayer und Video-Podcast-Leser der Zugriff auf zahlreiche Online-Videokanäle bietet.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://getmiro.com/}
{GPL}
{ja}

\software{XBMC}{Media-Center-Software}
{Media-Center-Software zum Abspielen von Filmen, Serien, Bildern und Musik.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.xmbc.org/}
{GPL}
{ja}

\software{MediathekView}{Mediathek-Player}
{Ermöglicht das abspielen und speichern von Sendungen aus den Online-Mediatheken zahlreicher öffentlichrechtlicher Sender.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://zdfmediathk.sourceforge.net/}
{GPL}
{ja}


\newpage % ab hier rechte Seite


\software{TV-Browser}{elektronischer Programmführer}
{Elektronische TV-Zeitschrift mit über 1000 TV- und Radiosendern und zahlreichen Funktionen.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.tvbrowser.org/}
{GPL}
{ja}

\software{Minitube}{Youtube-Player}
{Programm zum bequemeren schauen von Videos von Youtube ohne Internetbrowser.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux}
{http://flavio.tordini.org/minitube}
{GPL}
{ja}

% alternativen: Pitivi/kdenlive/…
% Alternativen für Windows?
\software{Openshot}{nichtlineare Video-Bearbeitung}
{Einfach zu bedienender Videoeditor zum schneiden von Filmen. Unterstützt zahlreiche Effekte und Dateiformate.}
{GNU/Linux}
{http://openshot.org/}
{GPL}
{ja}

%alternativen: Shortcut/VirtualDub/...
\software{Avidemux}{Videoschnittsoftware} 
{Ermöglicht das Zuschneiden von Videos und das Konvertieren in zahlreiche andere Videoformate.}
{Windows, Mac OS X, GNU/Linux, andere}
{http://www.avidemux.org/}
{GPL}
{ja}

\end{document}